[日本買屋]估下喺北海道札幌買幢獨立屋要幾錢？

77萬港幣，二千呎獨立屋

琴日都推薦左俾我睇 正到

好似片主話齋，去喺北海道生活，面對既問題唔會比住台灣或者香港少，啲樓咁平係有原因架。

北海道

周圍咩都冇 你住埋我個份

喺札幌市既邊鄙位置，好少少啦
不過要有私家車

恐怖片情節 叫天不應叫地不聞

北海道每年都勁撚大雪
先唔講冬天生活出難出門
係大雪到既程度係要避難個種，停電、門口被積雪、屋頂下陷、食水喉結冰
最撚慘係乜，係救援人員都去唔到

人地北海道原居民差唔多年年都去避寒
香港人就話掙住買黎住
有無諗下點解北海這特別平？

咁日本邊到最好住？

住？不了
日本去旅行就好
生活？不了
有錢人都唔想去住，最多都係買黎每年番幾次去度假

你都on9
日本不知幾好住
環境娛樂食物都無撚敵

23區外圍

道民一逢大風雪，就牙痛咁聲架啦。
佢地心諗：屌，又要鏟雪啦！鏟足幾個月啦，屌！
所以有時我都幾佩服啲道民咁忍得

笑而不語

間屋大執完冇耐？26年樓新淨到咁

每年保養費唔平架

間屋本身外觀又新都算，廚房廁所都好似冇乜用過咁，成間屋好似都冇乜生活感咁樣，有d難想像係26年樓齡

香港人都係住喺東京都 附近啲縣市啦

日本=北海道？

唔只北海道，其他地方都係

住過先講啦
生活質素好過香港多多聲

我依家咪住緊囉

ニセコ比D支那人炒到貴過東京

唔洗返工
有咩衰過香港？
同埋你住邊度先

生活文化差異丶職場文化呢啲不在話下，呢啲大把故仔聽，你可以search下，唔想再覆述。
仲有稅項多，例如20%所得稅丶住民稅丶平時買野都要俾既消費稅(食物8%，日常用品例如文具丶清潔用品10%)等等…
利申：住過幾個月札幌，之後喺道東既牧場打過工，依家stay喺玉置浩二既鄉下

涷到無小強生存到 就知咩事

that's why 北海道俾強國人買起好多地

可以點移民日本

北海道係咪好多地方都比大陸人買左

香港最好住，日本拎來渡假算啦

依小弟愚見，如果喺北海道買樓投資既話，咁仆硬街都得啦

咁香港人都好忍得啦其實

日本人咁忍得因為佢地都無得揀
選擇比香港人仲少
你都話可以移民
佢地移去另一個地區都難
你估新界搬九龍咩

又唔係嘅，只不過係要忍既野唔同姐

其實有啲日本人選擇唔走，都係覺得生於斯，長於斯。不過更多既係因為工作機會，為生活便利，先會離鄉別井，搬去大城市生活，撈唔掂，大不了咪返鄉下耕田。

唔洗search 我住東京
所謂嘅稅 比完都唔係真係好多
你要比較嘅唔該計埋住屋
所有嘢加埋 同一舊錢
一定係日本生活質素高幾班

冇錯，生活質素真心唔錯，東京就更加係要乜有乜啦。
Btw 東京既生活壓力係咪真係咁大架？

北海道個個都想去東京搵食
港蝗就鐘個頭埋去

我做freelance
所以冇實際感受職場文化
但平時嘅生活文化其實係舒服過香港
由睇樓租樓去到上唔同嘅堂/興趣班
遇到嘅日本人都好好
不過後生嘅通常都on9

日本社畜文化都好撚無敵

かまいたちの夜

好彩你唔係做正社員乍
Btw 東京係全日本對外國人最friendly既地區(應該係)
仲有後生嗰啲好興玩TikTok

冬天好凍呢

最弊係事前唔做功課，以為落雪好浪漫
點知住落先知道生活諸多不便

你好似講得輕鬆
可能大家識嘅日本人都唔同
係東京撈唔掂返返鄉下，乜真係會咁咩？

咁每個人既生活取向都唔同嘅

我諗冇邊個香港人頂得住個邊返工 d前後輩文化西到不得了

北海道玩就可以，住就把撚就算夏天，都一日四季，早似秋天，午似夏天，傍晚似春天，深夜凍撚到鳩縮